{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072514",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023218",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보광사(普光寺)"
    },
    "text": "忠清北道槐山郡控えめにすれば、ボグヮンサン(普光山)にある朝鮮前期に創建されたものと推定される査察。太古宗に属する。創建年代は分かりませんが、『新増東国輿地勝覧』などに記録されていることから、朝鮮初期の以前に創建されたことを知ることができ、伝える言葉では200∼300年前まで僧侶100余り人が居住する大刹だったという。しかし、朝鮮時代の高宗の時に荒廃して弊社になったのを1925年、鳳柱(ボンジュ)(鳳柱)が草庵(草庵)をなり、1936年にキムボンサム(金奉三)が石仏を奉安して再建して今日に至っている。現存する建物では大雄殿と山神閣(サンシンガク)・寮舎棟などがある。大雄殿の中には1976年忠清北道有形文化財に指定された槐山ボンハク四肢石造ヨレジュワ像が安置されているが、相互(相好)は断定して安定感を与え、女性的な温厚さと慈悲が溢れる傑作品として高麗初期の作品と推定される。この如来座像はもともとボンハクサ(鳳鶴寺)の法堂にいた駐仏だったが、朝鮮、憲宗の時、忠清道観察使のキムソ(金素)の墓を書こうと寺を壊したり、仏像の頭を切断して埋蔵したという。話した話によると、約150年前にボグヮンサンの下のハード村に住むソン氏の夢に老僧が現れ、100年余りの間、土に埋もれていたとして、時になったのでポグァン寺南の丘にある仏像を掘り出して奉安しというヒョンモンを得たという。ソン氏は、同じ夢を三度見た後、10余り人の同調者たちと一緒に仏像を訪れ、祭祀を務めており、その後、多くのブルコンゲクがやってきただけでなく、ソン氏の家は最も繁栄したという。また、この寺では1976年忠清北道有形文化財に指定された槐山ボンハク四肢の五重石塔を管理している。この他にも昔の寺跡には高麗初期の石灯籠下台石(石燈下臺石)・礎・瓦の破片などが残っている。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この査察はどこに位置していますか？",
            "answer": "この査察は忠清北道槐山郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この査察はいつ建てられましたか？",
            "answer": "具体的な創建年代は分かりませんが、朝鮮初期の以前に建てられたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この査察はどの宗派に属していますか？",
            "answer": "この査察は太古宗に属しています。"
        },
        {
            "question": "この査察にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "この査察には大雄殿と山神閣・寮舎棟などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の中には何が安置されていますか？",
            "answer": "大雄殿の中には槐山ボンハク四肢石造ヨレジュワ像が安置されています。"
        },
        {
            "question": "このヨレジュワ像の年代は何ですか？",
            "answer": "このヨレジュワ像は高麗初期の作品と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この寺には他に何がありますか？",
            "answer": "この寺には槐山ボンハク四肢の五重石塔や高麗初期の石灯籠下台石・礎・瓦の破片などもあります。"
        },
        {
            "question": "この寺の再建はいつ行われましたか？",
            "answer": "この寺の再建は1925年に鳳柱が草庵をなり、1936年にキムボンサムが石仏を奉安して行われました。"
        },
        {
            "question": "この寺の荒廃はどのような理由で起こりましたか？",
            "answer": "この寺の荒廃は朝鮮時代の高宗の時に起こり、草庵となりました。"
        },
        {
            "question": "この寺の再建後、どのような変化がありましたか？",
            "answer": "この寺の再建後、多くのブルコンゲクが訪れ、ソン氏の家は繁栄しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 564,
        "QA": 371
    }
}